**Git Bash** — это приложение для сред Microsoft Windows, эмулирующее работу командной строки Git.  Git Bash представляет собой пакет, который устанавливает в операционную систему Windows оболочку Bash, некоторые распространенные утилиты Bash и систему Git.

**Команда git pull** используется для извлечения и загрузки содержимого из удаленного репозитория и немедленного обновления локального репозитория этим содержимым. Слияние удаленных вышестоящих изменений в локальный репозиторий — это обычная задача рабочего процесса, возникающая при совместной работе на основе системы Git.
**Команда git push** используется для выгрузки содержимого в удаленный репозиторий.

**Merge request** - это запрос на слияние веток. Необходимость использования этой функции может возникнуть тогда, когда нужно перенести функциональность из одной ветки в другую.

**Команда git log** используется _для просмотра истории коммитов_, начиная с самого свежего и уходя к истокам проекта. По умолчанию, она показывает лишь историю текущей ветки, но может быть настроена на вывод истории других, даже нескольких сразу, веток. Также её можно использовать для просмотра различий между ветками на уровне коммитов. 
**Команда git status** _показывает состояния файлов в рабочей директории и индексе_: какие файлы изменены, но не добавлены в индекс; какие ожидают коммита в индексе. Вдобавок к этому выводятся подсказки о том, как изменить состояние файлов.

**Submodule** позволяют сохранить один Git-репозиторий, как подкаталог другого Git-репозитория. Это даёт вам возможность клонировать в проект другой репозиторий, но коммиты при этом хранить отдельно.
Для добавления нового подмодуля используется **команда _git submodule add_**, указав относительный или абсолютный URL проекта, который вы хотите начать отслеживать.